💡**목표** <br/>
-제이쿼리의 ajax를 이용하여 자리예약 시스템을 만든다. <br/>


📈 **예상효과**<br/>

-ajax를 이용한 json데이터의 호출 방법을 알게된다.<br/>


💭 **아키텍처 구성 및 접근방법 계획**<br/>

[화면을 4개로 구성]<br/>
1.자리셋팅을 시작하는 버튼 화면 <br/>
![image](/uploads/248cfff48705390094ec5d9fb2e37473/image.png)
<br/>
2.자리 예약을 하는 화면 <br/>
![image](/uploads/dd723ee9988d9d09fabd6c9ce75e7040/image.png)
<br/>
3.자리 예약이 완료된 후의 화면 <br/>
![image](/uploads/38774809538dee46d0b5a65aa8d55173/image.png)
<br/>
4.다시 셋팅을 누르면 기존 데이터가 초기화되고 처음 화면으로 돌아가는 내용 <br/>
![image](/uploads/248cfff48705390094ec5d9fb2e37473/image.png)
<br/><br/>

[접근방법]<br/>
1)자리 예약시 필요한 데이터인 이름,가격,예약여부를 json데이터로 만든다. <br/>
2)AJAX를 이용하기 때문에 하나의 HTML에 데이터를 넣어 업데이트하는 방식으로 만든다. <br/>
3)화면마다 보여주는 데이터가 다르기 때문에 자바스크립트의 hide()를 이용하여 적절히 수정한다.<br/>
5)2(예약하는 화면)에서는 실제 좌석을 정하고, 가격을 정해야하는 단계이기 때문에 비지니스 로직이 필요하다.<br/>
<br/><br/>

**🏭[비지니스 로직 구성 방법] <br/>**
[클라이언트가 아무것도 클릭을 안했을 때] <br/>
-json데이터는 name,price,reserve가 배열 형태로 구성되어있기 때문에, for문을 이용하여 개별적 데이터를 뽑아준다.<br/>
-개별적으로 뽑아낸 데이터들을 하나씩 버튼 태그 요소에 넣어줘서 보여준다.<br/>
<br/>
[클라이언트가 좌석버튼을 클릭했을 때]<br/>
-클릭한 좌석의 이름을 저장하는 배열변수와 좌석의 가격을 증가시키는 변수를 만든다.<br/>
-$(this).toggleClass('select')를 이용하여 , 클릭시 select라는 클라스 이름을 부여한다.<br/>
-자바스크립트의 each와 if문을 활용하여, select이름이 부여된 버튼은 좌석이름을 저장하는 배열에 저장하고, 가격 변수에 계속 값을 더해준다.<br/>
<br/>
6)좌석예메완료 버튼을 클릭하면,이전에 예약했던 과정들을 가려주고 , 최종 좌석배열들과 최종가격이 더해진 값을 보여준다.<br/>
7)다시 선택을 클릭하면 , 이전에 만들었던 비지니스 로직을 모두 초기화시키고 처음선택 화면을 보여준다 <br/>
<br/>

**🔨에러와 해결방법**<br/>
좌석 예약 좌석이름들이 저장되어있는 배열을 만들고 , 가격이 더해진 변수를 만들었다.<br/>
하지만 초기화를 진행하지 않아서 클라이언트가 다시예약을 눌렀을 때 기존 좌석이름들과 가격이 보였다. <br/>
따라서 좌석 예약 함수를 작성할 때 좌석이름이 있는 배열과 가격을 초기화시켜야한다. <br/>


🚨 **결론**<br/>
제이쿼리의 AJAX를 이용하면 HTML파일을 하나만 만들어도 원하는 데이터를 바로 전달받아 클라이언트가 요청하는 페이지를 보여줄 수 있다. 



**🔗참고자료** <br/>
http://hwangsunsoo.com/academy/index.php
